（力學）物理jj入

想請教下運用齒輪比改變torque同distance既比例背後既機制係點

你當槓桿原理嚟睇

改變個Torque arm
Torque=F x r

我知條式，我係想知個機制係點解係咁

係因為相同work done
你當同一能量下， 行既距離少左

呢d都知 係想知點解會咁轉換到

其實work done 同 torque 就夠哂解釋 係你自己諗多左。

有無物理神人解答到

即係torque=F＊d ，有無得解條式係點黎，或者係粒子運動既層面解唔解釋到

同force 係momentum 既rate of change 一樣
Torque係angular momentum 既rate of change
純粹turn out有個量叫angular momentum 喺同樣axis of rotation 之下守恒
可以用佢嚟重複好似define Force 咁，去define torque